import { Meta, Story, Props, Preview } from "@storybook/addon-docs/blocks";
import { BrowserAnimationsModule } from '@angular/platform-browser/animations';
import { moduleMetadata } from '@storybook/angular';
import { AlertModule } from "@shared/modules/alert/alert.module";
import { AlertComponent } from "@shared/modules/alert/alert.component";
import { AppAlert }  from './0-Alert.component';

<Meta title="Components" component={AlertComponent} />

# Alert Component

<Story name="Alert" height="400px" decorators={
    [
      moduleMetadata(
        {
          imports: [
            BrowserAnimationsModule,
            AlertModule.forRoot({})
          ],
        }
      ),
    ]
    }>
  {{
    component: AppAlert,
  }}
</Story>

# Uso

1. Integrar el modulo **AlertModule** a tu modulo principal ``app.module.ts``

``` 
  //src/app/app.module.ts
  import { AlertModule } from '@shared/modules/alert/alert.module';
...
@NgModule({
  imports: [
    ....
    AlertModule.forRoot({
      position: 'bottom-right',
      time: 4000
    })
  ],
  bootstrap: [AppComponent]
})
export class AppModule {}
```

  **position:** *string*  `top-left` | `top-right` | `bottom-left` | `bottom-right (default)`

  **time:** *number* default 4000

2. Declara el servicio `AlertService` en el **constructor()** en el componente donde lo utilizarás las alertas.

```
  ...
  ...
  ...
  import { AlertService } from "@shared/components/alert/alert.service";

  @Component({
    selector: "app-mycomponent",
    ...
    ...
  })
  export class MyComponent implements OnInit {
    ...
    constructor(private alertService: AlertService) {}
  }

```


3. Crear una alerta. 

  ```
  this.alertService.add({
    title: "Título del Alert",
    description: "Descripción del Alert",
    status: "info" | "danger" | "success" | "warning"
  });

  ```
## Props

<Props of={AlertComponent} />
